彭斯演講恐有變數 郭文貴：美國必須放棄一中政策

（路透）

中國近年逐漸崛起，露出霸權野心，引起美國及西方國家警惕。中國反共富豪郭文貴美東時間21日直播表示，美國必須「4管齊下」，包括美中經濟必須徹底脫鉤、美國必須宣佈放棄一中政策等，才能阻止中共對美國的「滅頂式侵略」。

郭文貴直播表示，中共如今大搞一帶一路、人民幣國際化、中非合作論壇、東盟聯合體等，全都是挑戰美國，不僅欲幹掉美元霸權地位，摧毀美國經濟，更企圖利用美國兩黨政爭，深度影響美國，要將美國變成社會主義國家；而無論是中興通訊或華為，都已讓大家看見中共在全世界的滲透手段。

郭文貴表示，中共綁架14億中國人民，將200萬新疆人關進集中營，又將香港人民至於水深火熱之中，種種事例都證明，美國必須「4管齊下」，才能阻止中共對美國的滅頂式侵略。

郭文貴強調，第1，美中經濟必須脫鉤；第2，美國必須放棄一中政策，宣佈台灣不屬於中國，並將台灣和香港納入美國保護之下，不受中共威脅；第3，殘害新疆、西藏、基督教、天主教、法輪功的中方官員必須被徹底制裁，另外，美國須對中國在西方的孔子學院等文化領域，以及在納斯達克上市的中企提供虛假資料等財經領域，祭出全面制裁。

第4，郭文貴呼籲，美國必須對中國科技領域展開全面封殺，對所有中國科技企業進行全面極端性懲罰，美國和中國之間，必須要有對等貿易、對等經濟、對等市場開放、對等金融關係，而中國的網路防火牆必須打開，「有防火牆在，中國就沒有人權，有防火牆在，中國就沒有真相」。

另外，美國副總統彭斯（Mike Pence）24日將發表有關中國問題的第2次重大演說，郭文貴透露，各方親中勢力正在積極遊說和施壓，彭斯演說不排除恐有變數；郭文貴另透露，去年10月4日彭斯在華府智庫哈德遜研究所（Hudson Institute）的首次對中重大演說，演講稿中本來打算宣佈美國將「不承認一中政策」，但很遺憾地最後這句話被拿掉。

郭文貴嘆氣道：「美國不承認一中政策，就是對台灣的保護，那是給台灣多大的禮物啊？台灣那些流氓政治家還在那胡扯呢！天天咬自己腳指頭，當時台灣但凡有人做點工作，真正用點力，台灣就贏了，結果卻是這樣。所有人在島內就是騙自己的人民，就是搞選舉政策，互相欺騙，錯過了這個機會。」

不過郭文貴最後預告，美國有人正積極推動對香港的特殊保護法案，另外也醞釀對台灣實行特殊經濟地位的法案，而針對中國在美企業，美國證監會（SEC）、美國財政部將會有重大決定，「這1週太關鍵了，下1週將會是收穫的1週，大家看著吧」。

關注參議院香港人權法案
美參議員抵著中共威脅，正在努力推動香港關係法案快速通過。

又遲

美國幾時承認左一中政策??
美國只係認左中華人民共和國係代表中國咁解
冇認過台灣係中國

郭文貴：中共出年仲未收皮我就跳樓死！

一直預告西方世界將與中國全面對抗的郭文貴還強調：「2020年是結束共產黨在中國的最後一年，否則文貴就從那18樓跳下去，大家要記住我的承諾。」

其實燒山都燈咗中共，唔係冇機

不如提議恢復中華民國加入安理會常任理事國

啲奶共死商家佬真係好撚煩

有若完加持 係精神嘅！